\begin{enumerate}
  \item \begin{enumerate}
    \item On a $(x+1)^2=x^2+2x+1$ donc 
    $\left[(x+1)^2\right]^2=\left(x^2+2x+1\right)^2$.
    \item On a :
    \begin{align*}
      f(x) &= (x+1)^4\\
      f(x) &= \left[(x+1)^2\right]^2\\
      f(x) &= \left(x^2+2x+1\right)^2\\
      f(x) &= \left(x^2+2x+1\right)\left(x^2+2x+1\right)\\
      f(x) &= x^4+2x^3+x^2+2x^3+4x^2+2x+x^2+2x+1\\
      f(x) &= x^4 +4x^3 +6x^2 +4x+1
    \end{align*}
  \end{enumerate}
  \item \begin{enumerate}
    \item Pour calculer la dérivée de $f$ sous sa forme factorisée,
    on envisage $f$ sous la forme d'une composée de fonctions $v$ et $u$.
    
    On a $f=v \circ u$ avec $u(x)=x+1$ et $v(x)=x^4$.
    
    Les dérivées sont : $u'(x)=1$ et $v'(x)=3x^3$.

    On en déduit la dérivées de $f$ :
    \begin{align*}
      f'(x) &= (v' \circ u)(x)\\
      f'(x) &= u'(x) \times v'\left(u(x)\right)\\
      f'(x) &= 1 \times 4(x+1)^3\\
      f'(x) &= 4(x+1)^3\\
    \end{align*}
    \item Pour calculer la dérivée de $f$ sous sa forme développée, on dérive chaque monome.
    \begin{align*}
      f(x) &= x^4 +4x^3 +6x^2 +4x+1\\
      \\
      f'(x) &= 4x^3+3\times4x^2 + 2\times6x +4\\
      f'(x) &= 4x^3+12x^2 + 12x +4\\
    \end{align*}
    \item Contrôlons l'égalité des résultats obtenus :
    \begin{align*}
      f'(x) &= 4(x+1)^3\\
      f'(x) &= 4(x+1)(x+1)^2\\
      f'(x) &= 4(x+1)(x^2+2x+1)\\
      f'(x) &= 4(x^3+2x^2+x+x^2+2x+1)\\
      f'(x) &= 4(x^3+3x^2+3x+1)\\
      f'(x) &= 4x^3+12x^2+12x+4\\
    \end{align*}
    Les deux expressions sont donc bien égales.
  \end{enumerate}
  \item \begin{enumerate}
    \item Pour connaître le signe de $f'(x)$, on utilise la forme \textit{factorisée}.
    
    On a $4>0$ donc $f'(x)=4(x+1)^3$ est du signe de $x+1$.
    
    On a $x+1>0$ pour $x>-1$.

    Calculons $f(-1)$.
    \begin{align*}
      f(-1) &= (-1+1)^4\\
      f(1-) &= 0
    \end{align*}

  On en déduit le tableau des variations suivant :
  \begin{center}
    \begin{tikzpicture}
      \tkzTabInit[lgt=1.5,espcl=3]{$x$/1,$f'(x)$/1,$f$/2}{$-\infty$,$-1$,$+\infty$}
      \tkzTabLine{,-,z,+,}
      \tkzTabVar{	+/, -/$0$, +/	}
    \end{tikzpicture}
  \end{center}
  \end{enumerate}
\end{enumerate}